# Webinars - Build your own blog using the Microsoft tech stack

## Resurse necesare pentru a rula/testa codul și pentru a rezolva temele:

    VS Code : https://code.visualstudio.com/download 
    .Net 5.0 Framework : https://dotnet.microsoft.com/en-us/download/dotnet/5.0
    Git : https://git-scm.com/download/win

## ASP.Net MVC

### Speakers
    Dragoș Dumitriu
    Petru Dolhescu

* Prezentare power point [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/uploads/cddab5d44d24bb58eea15fbd94db472f/ASP.NET_MVC.pptx)
* Temele disponibile [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/Teme-ASP.Net-MVC)
* Pasi necesari pentru rezolvarea temelor [aici](#pa%C8%99i-necesari-pentru-rezolvarea-temelor)
* Whimsical Wireframes [aici](https://whimsical.com/hello-blog-W3kzysV4X88e4DCb2GqA8R)
* Online diagram software [aici](https://www.draw.io/)

### Comenzi folosite pe durata prezentarii
```console
# Creare aplicatie web: 
dotnet new web
# Instalare pachete nuget:
dotnet add package Newtonsoft.Json
```

## Async/Await

### Speakers
    Daniel Cotoară
    Liviu Murarașu

* Prezentare power point [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/uploads/6a26f10a001fcd6bf7e5f6ef7daa6d61/Async_Await.pptx)
* Temele disponibile [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/Teme-Async_Await)
* Pasi necesari pentru rezolvarea temelor [aici](#pa%C8%99i-necesari-pentru-rezolvarea-temelor)

### Comenzi folosite pe durata prezentarii
```console

# Update la DataBase. A fost adaugat tabelul de blog post views.
dotnet ef database update
```

## SOLID

### Speakers
    Marius Brînzea
    Daniel Cotoară

* Prezentare power point [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/uploads/e25015b46e07abbd3f7583fbd3c70a29/SOLID_Principles.pptx)
* Temele disponibile [aici](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api/-/wikis/Teme-SOLID)
* Pasi necesari pentru rezolvarea temelor [aici](#pa%C8%99i-necesari-pentru-rezolvarea-temelor)

### Extensions
```console
# Live share Extension for VS Code
https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=MS-vsliveshare.vsliveshare-pack

```


## Pași necesari pentru rezolvarea temelor 

 1) Creare unui cont pe [gitlab](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/index.html).

 2) Fork la [repository](https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api) utilizănd [pașii](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/forking_workflow.html).

 3) [Clonare](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#clone-a-repository) a repository-ului personal după fork.

 4) [Crearea](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#create-a-branch) unui branch (Opțional).

 5) Rezolvarea temei/temelor.

 6) [Commit](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#add-and-commit-local-changes) la modificări.

 7) [Push](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#send-changes-to-gitlabcom) la modificări în repository-ul personal.

 8) [Crearea](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#create-an-issue) unui Issue. Completați cămpurile după cum urmează:

        a) Title = Tema + Numele webinar-ului + Link-ul catre repository-ul personal care a fost creat dupa fork. 
            Exemplu -> Tema WebApi&Rest : Link https://gitlab.com/csv-webinars/hello-blog-api.git
        b) Type = Issue
        c) Description = O descriere a ce s-a rezolvat în respectiva temă. Exemplu -> Din cele 3 teme am rezolvat complet 2 dintre ele (Tema_1 si Tema_2) și am încercat să fac ceva și la Tema_3
        d) Assignees = Cel puțin o persoană dintre cei care au ținut respectivul webinar (se pot vedea în secțiunea : Speakers)
        d) Restul câmpurilor se pot lăsa cu valorile default.

## Instrucțiuni folositoare pentru lucrul cu Git
- [Learn git branching](https://learngitbranching.js.org/)

## Instrucțiuni folositoare în VS Code Terminal
- Build la proiect : dotnet build
- Start la proiect : dotnet run 
    - Url-ul unde va fi hostată aplicația va aparea în Terminal. Acesta poate fi vizibil și în fișierul : launchSettings.json
- Alte [instrucțiuni](https://git-scm.com/docs/git#_git_commands) utile

## Pentru orice probleme va rugăm sa faceți un Issue urmănd pașii de mai sus cu precizarea de a schimba: 

    a) Title = Problema
    b) Type = Incident
    c) Description = Descrierea problemei și opțional atașare de imagini dacă este nevoie.
